交稅問題

小弟有個交稅小問題 想各位巴絲答下。
我收左稅單 要我交12500$
當中 16-17年度 係 10000$ - 75% =2500$
而17-18 就要預繳10000$
Total 2500+10000 就係我今年要交既錢

咁問題黎啦， 我下年再收到稅單既時候
就要交 17-18 ，18-19 年度既稅
咁 我17-18 咪交左兩次囉

第二個問題，我如果17-18無做野 咁稅局會唔會refund俾我

會退番差額比你

你指無做野會退？

例如你今年交$10,000，下年交$12,000，全部不包括預繳稅同稅務寬免。
你下年張稅單會係：
2017／18應繳$12,000
減; 已繳預繳稅 （10,000)
應繳稅金額 $2,000
加: 2018/19 預繳稅 $12,000
應繳稅金額 $14,000

$14,000一般分2期交。